香港民研：3成藍絲、中間派反對港版國安法 憂致社會不穩

班友係因為驚「破壞社會穩定」所以反對國安法

（獨媒特約報導）香港民意研究計劃今日公布「我們香港人」計劃中有關《國家安全法》調查結果。結果顯示有三成非民主派支持者反對《國安法》議案，憂慮國安機制會危害香港社會穩定，香港民意研究所副行政總裁鍾劍華勸籲港府及中國政府聽取民意。

是次調查把被訪者劃分為「民主派支持者」及「非民主派支持者」，非民主派支持者包括建制派支持者、中立及無特別政治立場人士。結果顯示，高達96%民主派支持者反對在香港立《國安法》，以1分為最反對，平均量值只有1.1分；超過6成（62%）非民主派支持者支持《國安法》，平均量值為3.5分，惟仍有近3成非民主派人士表示反對。此外，98%民主派支持者和30%非民主派支持者認為，《國安法》會對社會穩定造成負面影響。

鍾劍華：《國安法》背向人心 難改變反對聲音

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華指，在千名非民主派受訪者中，已有近三成反對《國安法》，故政府應重視是次調查結果。鍾劍華認為，成立《國安法》與國家安全問題實不相關，反對聲音亦不會因政府找「好多人」簽名支持而改變：「人心背向先至係個核心問題。」

IMG_6859
香港民意研究所副行政總裁鍾劍華

鍾劍華又指，「我們香港人」計劃由市民主導，市民可以為社會時事議題提供意見題目，並就題目進行網上投票，票數最高的題目可納入「香港民研」調查。在本次調查的六條題目中，兩條關於《國安法》的題目得票最高，顯示大眾對於《國安法》在人大會議上通過，並即將在本港成立有高度關注。他指，是次的調查結果並非結論性，但絕對呈現了大眾對《國安法》的想像和感受。

黃偉國：藍絲、中間派非死忠於政府

「我們香港人」計劃名譽總監黃偉國指，不少人會誤解非民主派支持者只會「死忠於政府」，但是次結果顯示，他們之間亦有相對立的意見，而非像民主派支持者般「一面倒」。黃認為，市民的立場及意見將會在《國安法》切實通行後，就本港的經濟情況及美國會否有進一步行動而出現變化，是次結果能作為未來非民主派民情變化的參照。

「我們香港人」計劃名譽總監黃偉國

黃偉國又指，民主派支持者意見「一面倒」顯示他們的同則性較強：「民主派支持者在大原則面前比較一致，大原則例如重視自由，共同性比較易呈現。」他又認為，「一面倒」的結果顯示民主派支持者在政治海嘯中沒有選擇放棄，反而就大是大非明確表態，理念明確和堅定。

記者：何思珩